---
title: be动词
createTime: 2025/03/27 11:22:10
permalink: /语法/be动词/
---

# be 动词

be 动词是英语中最常见的动词。它有==三个变形：am，are，is==。（过去时中还有 was 和 were）

从功能上看，==be 动词能表达非常多东西=，例如：

1. 表达年龄：I am ==10 years old==. （我十岁了。）
2. 表达姓名：He is ==Mike==. （他是 Mike。）
3. 表达身份：She is ==a student==. （她是一名学生。）
4. 表达状态：I am ==very happy==. （我很开心。）
5. 表达位置：I am ==at school==. （我在学校。）
6. 表达特征：They are ==tall==. （他们很高。）

## be 动词的功能

==be 动词的功能相当于左箭头“←”==。

如果我们将上述例句中的 be 动词替换为“<--”，并不影响句子理解：

1. 表达年龄：I <-- ==10 years old==.
2. 表达姓名：He <-- ==Mike==.
3. 表达身份：She <-- ==a student==.
4. 表达状态：I <-- ==very happy==.
5. 表达位置：I <-- ==at school==.
6. 表达特征：They <-- ==tall==.

通过 be 动词+主语补语的组合，可以补充说明主语的各种相关信息。

## be 动词的变形 ⭐⭐⭐

在现在时态，be 动词有三个变形：am，are，is。

- am 跟 I 连用
- are 跟 you，we，they 或复数名词连用
- is 跟 he，she，it 或单数名词连用

口诀：

- I（我）用 am,
- You（你）用 are,
- Is 连着他(he) 她(she) 它(it),
- 单数 is，复数 are。

::: demo-wrapper

<div>
<QuestionContainer 
  :questionList="[
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'I', 'happy'],
      answer: ['I', 'am', 'happy'],
      sentence: 'I am happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我的朋友们很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'My', 'friends', 'happy'],
      answer: ['My', 'friends', 'are', 'happy'],
      sentence: 'My friends are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你很开心',
      options: ['am', 'is', 'are', 'You', 'happy'],
      answer: ['You', 'are', 'happy'],
      sentence: 'You are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'He', 'happy'],
      answer: ['He', 'is', 'happy'],
      sentence: 'He is happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他们很开心',
      options: ['am', 'is', 'are', 'They', 'happy'],
      answer: ['They', 'are', 'happy'],
      sentence: 'They are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: 'Mike很开心',
      options: ['am', 'is', 'are', 'Mike', 'happy'],
      answer: ['Mike', 'is', 'happy'],
      sentence: 'Mike is happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '她很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'She', 'happy'],
      answer: ['She', 'is', 'happy'],
      sentence: 'She is happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '它很开心',
      options: ['am', 'is', 'are', 'It', 'happy'],
      answer: ['It', 'is', 'happy'],
      sentence: 'It is happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我们很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'We', 'happy'],
      answer: ['We', 'are', 'happy'],
      sentence: 'We are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我们很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'We', 'happy'],
      answer: ['We', 'are', 'happy'],
      sentence: 'We are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你是我的朋友',
      options: ['am', 'is', 'are', 'friend', 'You', 'my'],
      answer: ['You', 'are', 'my', 'friend'],
      sentence: 'You are my friend.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我们很开心。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'We', 'happy'],
      answer: ['We', 'are', 'happy'],
      sentence: 'We are happy.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他们是女孩',
      options: ['am', 'is', 'are', 'girl', 'They'],
      answer: [ 'They', 'are', 'girl' ],
      sentence: ' They are girl.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '一只猫在桌子上。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'cat', 'desk', 'on', 'A cat', 'the'],
      answer: ['A cat', 'is', 'on', 'the', 'desk'],
      sentence: 'A cat is on the desk.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '水很干净。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'water', 'clean', 'The'],
      answer: ['The', 'water', 'is', 'clean'],
      sentence: 'The water is clean.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '玛丽是一个聪明的女孩。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'clever', 'a', 'girl', 'Mary'],
      answer: ['Mary', 'is', 'a', 'clever', 'girl'],
      sentence: 'Mary is a clever girl.',
    },
  ]"
/>
</div>

:::

::: tip 熟读

以下组合非常常用，建议熟读，提高造句速度：

- I am
- You are
- He is, She is, It is
- We are, They are
- This is, That is

:::

## be 动词的缩略形式

- am 常缩略为 'm （如 I am = I'm）
- is 常缩略为's （如 He is = He's）
- are 常缩略为 're （如 You are = You're）

## 含 be 动词的否定句 ⭐⭐⭐

英语表示否定一般==加 not==。在含有 be 动词的句子中，==一般加在 be 动词后面==。not 常缩略为 n't。

- I am a student. 我是一名学生。
- I ==am not== a student. 我==不是==一名学生。

| 陈述 | 否定    | 否定缩略形式 |
| ---- | ------- | ------------ |
| am   | am not  | 无           |
| are  | are not | aren't       |
| is   | is not  | isn't        |

::: demo-wrapper

<div>
<QuestionContainer
:questionList="[
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他不是我的朋友',
      options: ['am', 'is', 'are', 'my', 'not', 'friend', 'He'],
      answer: ['He', 'is', 'not', 'my', 'friend'],
      sentence: 'He is not my friend.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '这不是她的书。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'her', 'This', 'not', 'book'],
      answer: ['This', 'is', 'not', 'her', 'book'],
      sentence: 'This is not her book.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '我妈妈不在家。',
      options: ['am not', 'isn’t', 'aren’t', 'My', 'home', 'mother', 'at', 'home'],
      answer: ['My', 'mother', 'isn’t', 'at', 'home'],
      sentence: 'My mother isn’t at home.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '今天天气不好。',
      options: ['am not', 'isn’t', 'aren’t', 'weather', 'nice today', 'The'],
      answer: ['The', 'weather', 'isn’t', 'nice today'],
      sentence: 'The weather isn’t nice today.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '那只猫不胖。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'That', 'fat', 'cat', 'not'],
      answer: ['That', 'cat', 'is', 'not', 'fat'],
      sentence: 'That cat is not fat.',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他们不在教室里。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'the', 'They', 'in', 'classroom', 'not'],
      answer: ['They', 'are', 'not', 'in', 'the', 'classroom'],
      sentence: 'They are not in the classroom.',
    },
]"
/>
</div>

:::

## 含 be 动词的一般疑问句 ⭐⭐⭐

一般疑问句，是需要用 Yes/No 回答的问句。一般是在陈述句的基础上，将 be 动词提前到句首。

- You ==are== happy. --> ==Are== you happy? 你开心吗？
- He ==is== tall. --> ==Is== he tall? 他高吗？
- Your parents ==are== at home. --> ==Are== your parents at home? 你的父母在家吗？

::: demo-wrapper

<div>
<QuestionContainer
:questionList="[
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他是你的哥哥吗？',
      options: ['is','brother', 'your', 'he'],
      answer: ['is', 'he', 'your', 'brother'],
      sentence: 'Is he your brother?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你们是学生吗？',
      options: ['are', 'students', 'you'],
      answer: ['are', 'you', 'students'],
      sentence: 'Are you students?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: 'Tom的狗是白色的吗？',
      options: ['Tom’s', 'white', 'dog', 'is'],
      answer: ['is', 'Tom’s', 'dog', 'white'],
      sentence: 'Is tom’s dog white?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '今天的作业难吗？',
      options: ['am', 'is', 'are', 'homework', 'today’s', 'difficult'],
      answer: ['is', 'today’s', 'homework', 'difficult'],
      sentence: 'Is today’s homework difficult?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '这是你的笔吗？🖊',
      options: ['am', 'is', 'are', 'pen', 'this', 'your'],
      answer: ['is', 'this', 'your', 'pen'],
      sentence: 'Is this your pen?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '他们在教室里吗。',
      options: ['am', 'is', 'are', 'the', 'they', 'in', 'classroom'],
      answer: ['are', 'they', 'in', 'the', 'classroom'],
      sentence: 'Are they in the classroom?',
    },
]"
/>
</div>

:::

含 be 动词的一般疑问句，回答方式如下：

- ==肯定回答：Yes, + 主语 + be 动词==
  - Yes, I am.
  - Yes, he is.
  - Yes, they are.
- ==否定回答：No, + 主语 + be 动词 + not==
  - No, I am not.
  - No, he is not. = No, he isn't.
  - No, they are not. = No, they aren't.

::: tip 熟读

以下组合非常常用，建议熟读，提高造句速度：

常出现在问句开头：

- Are you, Are they, Are we
- Is he, Is she, Is it
- Is this, Is that

常用于回答：

- Yes, I am. / No, I am not.
- Yes, you are. / No, you aren't.
- Yes, he is. / No, he isn't.
- Yes, she is. / No, she isn't.
- Yes, it is. / No, it isn't.
- Yes, we are. / No, we aren't.
- Yes, they are. / No, they aren't.

:::

## 含 be 动词的特殊疑问句 ⭐⭐⭐

询问具体事物或情况时，用特殊疑问句，由特殊疑问词开头。

含 be 动词的特殊疑问句句型为：特殊疑问词 + be 动词 + 主语 + 其他

### 特殊疑问词的选择

根据需要询问的东西，选择的特殊疑问词有所不同，例如：

| 特殊疑问词 | 意义     | 作用     |
| ---------- | -------- | -------- |
| who        | 谁       | 询问人   |
| what       | 什么     | 询问事物 |
| where      | 哪里     | 询问地点 |
| how        | 如何     | 询问方式 |
| what color | 什么颜色 | 询问颜色 |
| how old    | 多少岁   | 询问年龄 |

::: demo-wrapper

<QuestionContainer
  :questionList="[
    {
      type: 'multiple',
      stem: 'Q: ______ is the girl in red? A: She is my sister.',
      options: ['What', 'Who', 'How', 'Where'],
      answer: 'Who',
      explanation: '根据回答 She is my sister. 可以知道问题是在询问某人是谁，所以用who来提问',
    },
    {
      type: 'multiple',
      stem: 'Q: ______ is this apple? A: It’s red.',
      options: ['What', 'What color', 'How', 'Who'],
      answer: 'What color',
      explanation: '答语“red”是颜色，需用“What color”提问',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你几岁了？',
      options: ['are', 'how old', 'you', 'is', 'am'],
      answer: ['how old', 'are', 'you'],
      sentence: 'How old are you?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: 'Mike在哪？',
      options: ['are','is', 'am', 'where',  'Mike'],
      answer: ['where', 'is', 'Mike'],
      sentence: 'Where is Mike?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你好吗？',
      options: ['are','is', 'am', 'how', 'you'],
      answer: ['how', 'are', 'you'],
      sentence: 'How are you?',
    },
    {
      type: 'sentence',
      stem: '你的包是什么颜色的？',
      options: ['are','is', 'am','color', 'bag', 'what', 'your'],
      answer: ['what', 'color', 'is', 'your', 'bag'],
      sentence: 'What color is your bag?',
    },
  ]"
/>

:::

::: tip 熟读

以下组合非常常用，建议熟读，提高造句速度：

- I am
- You are
- He is, She is, It is
- We are, They are
- This is, That is
- What is, What are
- How is, How are
- Who is, Who are

:::

## 综合练习

::: demo-wrapper

<QuestionContainer
:questionList="[
{
type: 'blank',
stem: ['—\_\_\_\_\_\_ you Jack’s friend? ','—No, I \_\_\_\_\_\_ his brother. (be)'],
answer: ['Are','am'],
sentence: '你是 Jack 的朋友吗？ 不，我是他的哥哥。',
explanation: '问句主语是 you，be 动词用 are；答句主语是 I，be 动词用 am。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Here \_\_\_\_\_\_ two pictures and here \_\_\_\_\_\_ a family photo. (be)',
answer: ['are','is'],
sentence: '这有两张照片，这有一张全家福。',
explanation: 'here be 句型表示“这有”，主语放在 be 动词后面。前半句的主语是 two pictures，因此 be 动词用 are；后半句的主语是 a family photo，因此 be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'This \_\_\_\_\_\_ (not be) my pen.',
answer: 'isn\'t',
sentence: '这不是我的笔。',
explanation: '指示代词 This 作主语，单数，be 动词用 is。同时 is 的否定形式为 is not，缩略形式为 isn’t。每空一词，故填 isn’t。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'My phone number \_\_\_\_\_\_ (be) 525-9825',
answer: 'is',
sentence: '我的电话号码是 5259825。',
explanation: 'My phone number 是单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Those \_\_\_\_\_\_ (not be) my pens.',
answer: 'aren\'t',
sentence: '那些不是我的笔。',
explanation: '指示代词 Those 作主语，复数，be 动词用 are。同时 are 的否定形式为 are not，缩略形式为 aren’t，故填 aren’t。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'This is my sister and those \_\_\_\_\_\_ (be) my brothers.',
answer: 'are',
sentence: '这是我的姐姐，那是我的兄弟们。',
explanation: '指示代词 Those 作主语，复数，be 动词用 are。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Mary and I \_\_\_\_\_\_ (be) nine.',
answer: 'are',
sentence: '玛丽和我都是九岁。',
explanation: 'and 连接两个并列成分，视为复数，be 动词用 are。',
},
{
type: 'blank',
stem: '\_\_\_\_\_\_ (be) your father’s sister a teacher?',
answer: 'Is',
sentence: '你爸爸的姐姐是一个老师吗？',
explanation: 'your father’s sister（你爸爸的姐姐）是单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'How\_\_\_\_\_\_ (be) she?',
answer: 'is',
sentence: '她怎么样了？',
explanation: '主语是 she，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Your new shoes \_\_\_\_\_\_ (be) very cool.',
answer: 'are',
sentence: '你的鞋子很酷。',
explanation: '主语 Your new shoes 是复数，be 动词用 are。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Some chicken \_\_\_\_\_\_ (be) on the table.',
answer: 'are',
sentence: '一些鸡肉在桌子上。',
explanation: '主语 chicken 是不可数名词，视为单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'What \_\_\_\_\_\_ (be) your favorite subjects?',
answer: 'are',
sentence: '你最喜欢的科目是什么？',
explanation: '主语 your favorite subjects 是复数，be 动词用 are。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'Her favorite food \_\_\_\_\_\_ (be) milk.',
answer: 'is',
sentence: '她最喜欢的食物是牛奶。',
explanation: 'food 是不可数名词，视为单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'There \_\_\_\_\_\_ (be) a set of keys on the desk.',
answer: 'is',
sentence: '有一串钥匙在书桌上。',
explanation: '量词短语 a set of，以前面的数量单位来判断 be 动词的形式，a set 是单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'How much \_\_\_\_\_\_ (be) the ice-cream?',
answer: 'is',
sentence: '冰激凌多少钱？',
explanation: '主语 ice-cream 是单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'How much \_\_\_\_\_\_ (be) the blue socks?',
answer: 'are',
sentence: '这蓝色的袜子多少钱？',
explanation: '主语 the blue socks 是复数，be 动词用 are。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'How much \_\_\_\_\_\_ (be) this pair of shoes?',
answer: 'is',
sentence: '这双鞋多少钱？',
explanation: '量词短语 this pair of，以前面的数量单位来判断 be 动词的形式，this pair 是单数，be 动词用 is。',
},
{
type: 'blank',
stem: 'What \_\_\_\_\_\_ (be) the price of these hats?',
answer: 'is',
sentence: '这些帽子的价格是多少？',
explanation: 'the price of...（...的价格），price 是单数，be 动词用 is。',
},
]"
/>

:::
